據報美國政府將公布對台軍售 為M109A6自走砲

報道指拜登政府將公布上任後首份對台軍售案

發佈時間 2021-04-19 10:04

美國據報將會落實向台灣出售M109A6自走砲，是總統拜登上任以來首份對台軍售案。台灣《聯合報》引述消息指，美國在台協會台北辧事處上月知會台方，美國國防安全合作局會在短期內知會國會，向台灣出售M109A6自走砲；台灣會於2023年至2025年分批接收，並由今年起執行附屬設施整建等前期準備工作。台灣的國防部長邱國正表示，一直與美方進行商討，目前沒有接獲正式告知。

M109A6自走砲是美國砲兵部隊的主力砲，內部加裝了防彈設施及半自動彈藥補充系統，同時配備自動射擊管制系統、全球定位以及單頻地空無線電系統，可以在接到指令後一分鐘內發炮，軍方形容能造出「1輛車能打出1個砲兵連的效果」。

共諜：

點都唔夠中共起軍備快

自走炮 賣多啲飛機仲好啲 支共嘅空中優勢好容易炸曬啲自走炮

台灣軍備都係預咗用嚟抵抗頭一輪攻勢，
之後點都要美日澳幫拖架喇

CCTOY繼續：拜登奶共

M109A6射擊榴彈時最大射程為24公里，若使用增程彈則可達30公里，搭配可精準導向的M982「神劍」精準導引砲彈更可達40公里。

CLS, 即係台北101發炮, 可以打中桃園機場既野

就咁講喇 23年先開始拎到 同f16v m1a2都2幾年先開始有 如果中共係之前打到黎 我覺得軍備上未必有優勢抵抗第一輪

都係拎嚟防登陸啫

戰爭其實都係一個會計遊戲, 左邊列出打贏既好處 (profit), 右邊列出打贏既付出 (loss), 只要付出大過好處就冇人會打.

所以只要不停加武器, 唔理你係海陸空都好, 就算一個手榴彈都好, 都可以增加敵人既捐失, 到時可能遲多兩年先打, 又或者唔會打

on9, 確認對台售武係上屆決定左既野來

買多啲遠程一野射去北京唔好 ?

咁都要買架
23年先拎好過永遠拎唔到
而家打美軍都仲有絕對優勢
過幾年就算仲有絕對優勢
因為A2/AD，美軍介入嘅速度都會慢咗
而家買嘅裝備係確保佢地可守到美軍介入

軍備劣勢係台灣自己嘅軍事評論都承認現有軍備未必能抵抗攻勢 同中共武統唔武統冇關

前提係領導人係理性
最弊維尼小學生唔識字又唔識計數

係要買 只不過係遠水救不了近火 所以最好就係蔡英文講緊既國造計劃

軍備競賽
蘇聯果時仲有少少人性寧願解體再借屍還魂都唔打
中共真係唔知佢諗乜，最撚冇人性就係佢地

2323年都未打啦
2023年黎唔算遲
打最後既結果就係中國輸/一齊射核彈一齊輸
美國唔會傻到開槍
而家經濟夾你中國已經夠做

國造計劃仲耐啦，而且好多關鍵技術其實都要美國漏俾臺灣，臺灣美其名係造個殼
佢兩年內打仲好，攻臺機會只得一次，而且要速戰速決，23年前打包佢滅國

我覺得係佢唔肯比錢姐同埋覺得 自研費用貴過買
中科院一定有啲技術係度既

呢啲有咩咁好驚訝

但最差情況係一年內開拖到時新裝備仲未到就pk

我覺得台灣真係要搞搞D共諜先之前先有軍人自己係到爆料

101做乜鳩要發炮打桃園

自走炮呢D垃圾野黎

錢同時間都係問題
中科院最勁就係導彈，技術相對簡單
去到啲複雜啲嘅武器就總有一兩個弱項，引擎、雷達呢類，上到戰場有弱項就會俾人啄住打
呢啲技術冇10年8年都難有突破，連埋量產形成戰力分分鐘去到20年

A6 都係垃圾先賣比你

人地行緊A7

點解你唔移民去台灣做軍師？

台仔重點發展空軍同導彈好多年空中應該有得抽

擺明打登陸部隊用
尤其是台軍仲用緊M60坦克呢啲過時裝備

空中劣勢還空中劣勢
壓制登陸場就要有火力壓制
空中劣勢應該另外解決，冇話買完火炮唔買得飛機
況且臺灣登陸場已經固定咗而且較細，有導引榴彈下下中個登陸場都咪話唔疏乎

Arty死全家

又將又據報
屌你老母拜登

前排報導過 美軍好似用呢啲砲攔截到飛彈定飛機

美軍駐臺最實際

擺姿態，M109A6對中國無乜威脅
不過對台灣黎講已經喺神器

係嘅話應該賣埋坦克車
台灣果啲舊到呢

攔導彈
但未成熟架

台灣自製既導彈 先係殺手

點會
用來對抗支共導彈飽和攻擊一流,

像科幻片 美軍大炮準確擊落巡航導彈

樓上有人話用雄風3, 問題係中共射D垃圾過來浪費你彈藥
而家用炮彈打導彈你有賺
D導彈可以用返來對抗主要目標

賣咗百幾部M1A2，2026先到齊

應該要特殊炮彈先可以用嚟防空
榴彈炮本身應該用撞擊引信，用嚟打飛機冇乜用

所以台灣咪買左百幾架M1A2 返黎lo

競猜登登 會唔會賣埋MLRS。比小英啊啦？

同HIMARS比有咩特別？

一9 樣 sor 但係 台灣好似 計畫緊話買渣wo

HIMARS已經賣咗，睇下有咩特別嘅地方要買多種

翠主席一郁 台灣應該要射爆上海先

啱呀 胡溫同朱鎔基當年知中国唔夠美帝嚟 專心賺錢賺外匯算
點知習維尼咩都鬥一餐

底線思維 超前部署
結果就火車對撞 一野推落山
共產黨同中國人本身就係侵略性
今次一定要打到佢爆
共和亡於共產 共產亡於共管

篇文話用155毫米的Mach-5超高速炮彈
部機set好曬炮彈隨時買都得啦
同埋好似無聽過軍售話台灣向美國幾多粒同咩類型既子彈/炮彈, 魚雷就聽過

所以要特別買先有
最新科技一般都好少賣俾臺灣
查返資料M109都去到A8

我係指彈藥可能唔駛通報
就算普通榴彈都見有人報過台灣買左幾多粒
同埋打導彈點都要美國D衛星比資料, 美國既AI既計數
咁樣即係變相美軍放左好多炮係台灣

美國賣左好多無人機去台灣, 無人機無美國D服務根本用唔到, 用到美國D服務你又唔知隻無人機係台灣控制緊定美軍控制緊

16V係預23年全數換曬
依家已經有大概40架到咗台灣

無人機同戰機無咩分別
美軍出架預落機再control埋隊無人機已夠守

你都on9 台灣防空比美以色列，你會唔會叫以色列加大防空啦

一定要，逢親軍售都要是拎許可架啦，大嘅要過國會，細嘅都要國防部俾出口許可
之前賣HIMARS，TOW 2B都寫埋賣幾多枚炮，榴彈炮臺灣可以自製，但防空嗰隻肯定要進口

放係 金門馬祖，可以直接打中大陸

大家，唔識可以學，唔識可以抄。但係唔識唔好亂講。有新有先進（比起舊有）更係好d。

而且現在戰爭中講求係協調與合作，冇一個兵種可獨大。

台灣軍隊裝備真係老舊。基本上只要有改進都係可取既。

唔拉扯太遠，好多人話呢d自走炮射程短，又唔準。買飛彈仲好啦。 問題係你點用佢姐。

飛彈成本太高，就算火箭彈（冇導引，生產技術成木都高）唔合乎大面積火力支援，與及彈藥補充。

再舉實戰例子，如果共軍海空優勢迫到台軍退到內陸，共軍開始灘頭登陸， 飛彈數目（太貴）不足以全打整個灘頭，如何阻擋步兵登陸？ 火砲呢個時候大派用場，火網可一直射，又可移離原位，增強生存能力。登陸最忌拖長時間，一鼓作氣再而衰三而褐。

聯邦軍有高達就贏？一樣有坦克戰機鐵球（ball）。

感覺台灣其實唔太需要發展陸軍
要出到陸軍其實同打輸分別唔大

M109係好野來

唔知幾時直接租個港口比美軍

咁十字軍叫乜野，超好野定神野?

島仔無乜必要發展好強嘅陸軍
軍事野都係震懾行先 防登陸防空愈強，人哋愈唔敢打

好似新加坡咁
明顯一俾人打就全國散哂自己就發展最強空軍勁到隔離都唔敢郁

十字軍刀?露營一定會帶

台灣有全球最密嘅防空導彈網絡
講到好似豆腐做咁

有咁多登陸艦先再講啦

邊有咁多空軍基地同支支同鬥人海
梗係要買定自走炮防止支軍海軍陸戰隊登陸灘頭

XM2001 Crusader

唔會出口比台灣啦

原來如此
咁唔合理啦, 咁賣自走炮比台灣做乜, 得個40KM邊度都打唔到

支那好嬲好嬲

一被你登陸到射幾支去北京上海同條三峽大霸

賣飛機俾d間諜偷咩

應該係壓制登陸場用
臺灣可以登陸嘅灘頭得14個
總之解放軍一登陸就瞄鳩住個登陸場射
戰車就啱啱買嘅TOW/標槍
直升機就stinger
最重要都係睇導彈洗地之後個作彈指揮系統剩返幾多

係無野，因為唔再存在

之前好似講過如果收貨前中共打過黎
美國會用自己既同款裝備借比台灣用先

點借？你估借打火機
除非用C-17直接運入臺灣，唔係運到去都打完
運到入去都要訓練，冇半年都唔駛諗形成戰力

咁打之前肯定有大型調動分析到既
咁多衞星係天空
重要上船登陸
事前準備功夫點會少

最多俾你兩個月好未？
訓練都未完，初始戰力都未有
與其咁玩，不如用返現有裝備好過

咁又無話唔用現有裝備呀
只有到時真係打
美國都會借車借人比台灣呀
就算第一波登陸戰用唔著
之後內陸防守戰都會用得著

邊會拖咁耐
3日內解放軍攻唔入台北
美國一介入就打完
臺灣最緊要係用最熟練o既武器將解放軍壓制喺灘頭3日就已經成功
最新漢光演習都係目標守7日
打個7折都夠

咁支共一開始D飽和垃圾導彈攻擊點,
比我都唔會對登陸場射而係一開波即打內陸個D防空炮雷達衛星通訊設備
我支導彈射左出去打唔死對方雷達同衛星設備肯定會比對方鎖定返我架導彈車/導彈基地

呢個問題冇幾多人可以答到
中共有幾多飛彈(估計超過1千)、幾多遠程火箭炮(數以千計)可以喺第一波射過臺灣，精度有幾高，臺灣防空系統攔截率有幾高，我地都冇實際數據；就算軍方有評估，可信度都冇人知
不過臺灣始終有近萬支各式防空導彈，重要指揮中心都有地堡，有流動指揮車、雷達車、導彈車，估計唔至於全滅o既，有返5-7成都好好
該來的總要來，無論導彈洗地毀滅性幾大都好，搶灘登陸都係無可避免
咁Stinger/標槍呢啲單兵武器就好有用
自走炮就要睇下仲淨返幾多可以用

用到陸軍，一係反攻大陸，一係共軍已經登島；但總要有準備嘅。

空軍方面最大問題都唔係裝備，而係無機師。今日邱國正先承認有空軍飛官退訓潮，之後就算66架F-16V返貨，都唔夠人上去揸，可能要將幻象戰機除役去騰出人手

都唔明咁撚近都唔射導
俾著平時打機入射程就射導彈啦

點解唔係買A7

驚有奸細

大陸唔會打台灣既
當佢打贏 到時台灣都爛哂
咁要黎有咩意思

其實幾年前
本身台軍都唔多理新火炮
但台軍同美國顧問玩完兵棋推演之後
就忽然話要買火炮自走炮
明顯有用啦